「理性討論完」警察唔出示委任證 市民唔需要出示身份證

收集了巴絲打既意見加727有元朗市民既實地示範，證明左:
警察唔出示委任證 市民唔需要出示身份證

[red]請大家好好保護自己，呃到大家嘅個人資料/red]

「原po」首先依家警察無number 又無委任證， 警察制服又可以淘寶，咁市民點知自稱係警察既人係咪真係警察呢？

所以個問題係：自稱係警察嘅人攞唔到委任証出嚟，市民係咪唔需要出示身份證？ 話曬有咁多個人資料

影川支援

*片

推!!!

推

請大家好好保護自己，唔好俾假警察呃到大家既個人資料!!!

但好多人都唔知唔駛!!
琴晚懷疑假警察已經係元朗 西鐵出面抄咗好多人牌!!

問題係冇記者又少人嘅情况下你有得唔俾咩？
就好似俾人打劫拎啲錢出嚟咁

如果係咁一見到懷疑假警察就要開live !!!

形容得好貼切

明白大家既無奈，所以一見到懷疑假警察就要開live !

分分鐘淘件警察衫就做到警察

講真 一落黎就緊係睇數量 如果少狗 又冇合理懷疑 彩佢有味啦 但係比狗圍個陣 都係老實少少 拍片 要求委任證 唔協助調查 BE water係適時而變 唔係亂咁散水啊

推!

警察行使職權必須出示委任證

講得岩! 如果唔係點知係米玩緊cosplay

Please share and forward
第一次「請你出示委任證」被拒的話，應警告佢「拒絕的話，會懷疑你冒警，會請身邊朋友開live，將來你所講嘅每一句都會作為呈堂證供」。
第二步，繼續請佢出示委任證，拒絕的話，俾多兩次機會佢，根據警察通例，（一）便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。(PGO 20-16)」。
三次請求都被拒絕嘅話，可向有證警官報警，懷疑有人冒警。
如果警官代為出示委任證的話，就話仍然要求該名警員出示委任證，你要紀錄並保留日後向監警會進行投訴嘅權利（視乎該名警員有啲咩唔恰當嘅地方）。

push!

第一句要問佢係咪香港警察
佢答係就代表落搭，之後先叫佢出示委任證以證明係警察

一黎就叫出示委任證唔會理你

資訊很有用，好人一生平安

push

push
可能今日已經要用

push 等大家都知
保護自己

再推

有冇熟法例巴打講吓邊條法例要巿民出示身份證??研究下條文

警權民授，現在人民不恥警察行為，行使警權與民為敵，非法也。

警務人員可根據香港法例第115章《入境條例》第17C條《身份證明文件的攜帶及出示》賦予的權力，向市民查閱其身份證明文件。任何人如未能按規定出示身份證明文件以供查閱，即屬違法。

根據香港法例第115章《入境條例》第17B條規定，“ 身份證明文件” 包括：

有效身份證；

由人事登記處處長發出的文件；

有效旅行證件；

獲發給的越南難民證；

或其他豁免人士所持的身份證明文件；

如市民未能出示其身份證明文件，警務人員可要求他在合理時間及情況下解釋及證實身份。視乎情況需要及該人的態度，警務人員可向其作出口頭警告、帶返警署作進一步查詢、作出票控行動或甚至拘捕他。

所以如果核實唔到警察身份，唔好亂俾身份證人睇

希望大家幫手推等係出面既義士知道點保護自己

push!!!!